懲罰美國有王牌 - 陶傑

美中大戰在即，環球時報呼籲中國人要團結對外，一些中國智囊，扳開手指，數得中國手上有三大王牌，對抗美國制裁，穩有勝算，就是十三億人口的市場、美國債券、以及造晶片必須的稀土資源。

還有第四張王牌，可即發揮威力，眾所周知，即中國「留學」消費市場。

美國的中國「留學」消費者（亦即所謂中國留學生），由二○○○年之六萬，暴增至二○一六年的三十六萬。

以美國大學私校學費，連「研究生」每年平均四萬美元，公校平均一萬五千美元，總平均三萬美元計，只學費一筆，中國人向美國，每年進貢超過一百億美金。

尚未計算土豪或紅色官員向史丹福、耶魯等名校行賄、為子女購買學額之進貢。以史丹福收取之一百五十萬美元、若極保守估計，每年五百名，這桌底下塞送之紅包，又是額外的美金七八億。

因中國強大，「留學生」不必像六十年代一樣半工讀去唐人街洗碟子，而是租住豪宅、買跑車、買一身名牌衣服。

先不說奢侈品。每月生活之主要租金消費，據統計：美國加州二千美元、東岸二千五百、南部一千五百，總平均每月二千。每年二萬四千美元。即全美「留學」基本消費近九十億。

另有暖氣費、上網電話費、垃圾清潔費等，太過濕碎，不算了。單學費加基本生活，每年三百億美金跑不掉，另加名牌汽車衣服加航空公司機票，很謙卑地，粗計五十到一百億。希望沒有低估而侮辱了尊嚴：大總數為四百億美元，十分合理。

其中也有回國前拖欠美方銀行信用卡巨債、電費和包租婆租金一跑了之者，尚無詳細資料，也暫且不計算。

若全美中國留學消費者一齊團結，發出保釣式怒吼聲，加上平時一齊抵制台灣學生活動時青天白日國徽和維吾爾族裔的正能量，一個月內集體退學，手牽手，高歌向機場撤退回國，立馬可重創美帝：當會導致全美五份之一大學倒閉、數以千計的美國主流教授以及為照顧英語未有聽寫能力的顧客而聘用之大量華裔黃面孔教授失業，房地產租金下跌，汽車零售和超級市場利潤受影響，總之美國民間一片呼爹喊娘，演繹為下屆大選改投拜登，應該不是太困難的事。

光榮回國的留學生，以行動而不是嘴巴勇挫美帝氣燄，維護民族尊嚴立功，清華北大，無縫對接取錄，繼續學業，國家優先聘用。

美國人已經先動手，卡簽證、趕學生，不如我方主動。據說越去到美國「留學」，越能體會愛國。這才是第四張王牌，最有力。同學們大家起來，肩負起天下的興亡。

留學

好串

馬撚

Cls

直線抽擊

笑撚死

笑鳩死
但支那人邊會團結

支那人咪又係身體誠實去美國做下等賤民

Link?

想要link

做咩考古
我主要只係想屌唔貼source